[
    {
        "question": "Как в обиходе называют растение, которое часто дарят женщинам к празднику 8 марта?",
        "answerA": "Оливье",
        "answerB": "Винегрет",
        "answerC": "Мимоза",
        "answerD": "Селедка под шубой",
        "rightAnswer": "Мимоза",
        "id": 1
    },
    {
        "question": "С помощью чего пассажиры часто попадают в самолет?",
        "answerA": "Рукава",
        "answerB": "Воротника",
        "answerC": "Лацкана",
        "answerD": "Манжеты",
        "rightAnswer": "Рукава",
        "id": 2
    },
    {
        "question": "Как называлась песня, которую исполнял Лев Лещенко?",
        "answerA": "Воробьиная стая",
        "answerB": "Соловьиная роща",
        "answerC": "Ласточкино гнездо",
        "answerD": "Воронья слободка",
        "rightAnswer": "Соловьиная роща",
        "id": 3
    },
    {
        "question": "Какой клетки нет на шахматной доске?",
        "answerA": "h8",
        "answerB": "b7",
        "answerC": "k6",
        "answerD": "g5",
        "rightAnswer": "k6",
        "id": 4
    },
    {
        "question": "Какая бывает лопата?",
        "answerA": "Совковая",
        "answerB": "Граблевая",
        "answerC": "Тяпковая",
        "answerD": "Мотыжная",
        "rightAnswer": "Совковая",
        "id": 5
    },
    {
        "question": "На что надевают брекеты?",
        "answerA": "На пальцы",
        "answerB": "На уши",
        "answerC": "На волосы",
        "answerD": "На зубы",
        "rightAnswer": "На зубы",
        "id": 6
    },
    {
        "question": "Какой обряд перед свадьбой назывался рукобитьем?",
        "answerA": "Выяснение, кто сильнее",
        "answerB": "Праздник друзей жениха",
        "answerC": "Одевание невесты",
        "answerD": "Скрепление договора",
        "rightAnswer": "Скрепление договора",
        "id": 7
    },
    {
        "question": "Какой вид физических упражнений получил название по имени изобретателя?",
        "answerA": "Стретчинг",
        "answerB": "Кроссфит",
        "answerC": "Тай-бо",
        "answerD": "Пилатес",
        "rightAnswer": "Пилатес",
        "id": 8
    },
    {
        "question": "Каким словом художник Василий Кандинский назвал несколько своих работ?",
        "answerA": "Абстракция",
        "answerB": "Композиция",
        "answerC": "Галлюцинация",
        "answerD": "Конструкция",
        "rightAnswer": "Композиция",
        "id": 9
    },
    {
        "question": "День рождение какого персонажа в Риге отмечают на улице Яуниела?",
        "answerA": "Джона Сильвера",
        "answerB": "Шерлока Холмса",
        "answerC": "Глеба Жиглова",
        "answerD": "Графа Дракула",
        "rightAnswer": "Шерлока Холмса",
        "id": 10
    },
    {
        "question": "Какая медаль была вручена Юрию Гагарину первой после полета в космос?",
        "answerA": "Золотая звезда",
        "answerB": "За трудовую доблесть",
        "answerC": "За отвагу",
        "answerD": "За освоение целинных земель",
        "rightAnswer": "За освоение целинных земель",
        "id": 11
    },
    {
        "question": "В какое море таможенник Верещагин кидал с баркаса бандитов Черного Абдулы?",
        "answerA": "Черное",
        "answerB": "Каспиское",
        "answerC": "Азовское",
        "answerD": "Охотское",
        "rightAnswer": "Каспиское",
        "id": 12
    },
    {
        "question": "Какую из этих пьес написал Александр Островский",
        "answerA": "Женитьба",
        "answerB": "Женитьба Бальзаминова",
        "answerC": "Свадьба",
        "answerD": "Свадьба Кречинского",
        "rightAnswer": "Женитьба Бальзаминова",
        "id": 13
    },
    {
        "question": "Что из перечисленного не носит имя Ломоносова?",
        "answerA": "Московский аэропорт",
        "answerB": "Литературный институт",
        "answerC": "Плавучая атомная электростанция МГУ",
        "answerD": "МГУ",
        "rightAnswer": "Литературный институт",
        "id": 14
    },
    {
        "question": "Производство чего в начале XIX века положило начало знаменитой федоскинской миниатюре?",
        "answerA": "Армейкских козырьков",
        "answerB": "Визитных карточек",
        "answerC": "Конфетных коробок",
        "answerD": "Мыльниц",
        "rightAnswer": "Армейкских козырьков",
        "id": 15
    }
]
